\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Remorhaz}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesige Monstrosität, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {195 (17W12+85)},
        speed       = {9 m, Graben 6 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 24,
        dex = 13,
        con = 21,
        int = 4,
        wis = 10,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-immunities = {Feuer, Kälte},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Erschütterungssinn 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 11
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Heißer Körper}
        Eine Kreatur, die den Remorhaz berührt oder mit einem Nahkampfangriff trifft, während sie sich im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm befindet, erleidet 10 (3W6) Feuerschaden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +11 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 40 (6W10+7) Stichschaden plus 10 (3W6) Feuerschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, wird es gepackt (Rettungswurf-SG 17). Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Der Remorhaz kann solange kein weiteres Ziel beißen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+11,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=40 (6W10+7),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=10 (3W6),
%      plus-dmg-type=Feuer,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, wird es gepackt (Rettungswurf-SG 17). Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Der Remorhaz kann solange kein weiteres Ziel beißen.%    ]
        \DndMonsterAction{Verschlucken}
        Der Remorhaz führt einen Bissangriff gegen eine höchstens mittelgroße Kreatur aus, die er gepackt hält. Wenn der Angriff trifft, erleidet die Kreatur den Bissschaden und wird außerdem verschluckt, und der Haltegriff endet. Verschluckte Kreaturen sind blind und festgesetzt, haben vollständige Deckung gegen Angriffe und andere Effekte von außerhalb des Remorhaz und erleiden zu Beginn jedes Zugs des Remorhaz 21 (6W6) Säureschaden. Erleidet der Remorhaz durch eine verschluckte Kreatur in einem einzigen Zug mindestens 30 Schaden, so muss er am Ende des Zugs einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder er würgt alle verschluckten Kreaturen wieder hoch. Diese befinden sich dann im Bereich von drei Metern um den Remorhaz und sind liegend. Stirbt der Remorhaz, so ist die verschluckte Kreatur nicht mehr festgesetzt und kann aus dem Kadaver entkommen, indem sie 4,5 Meter ihrer Bewegungsrate verwendet. Anschließend ist sie liegend.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
